反骨朗與伯樂決裂的故事 昔日曾被視為父子如今…

C.朗拿度和基羅斯曾非常親密

在葡萄牙VS伊朗比賽後，伊朗教練卡路士-基羅斯在新聞記者會上「舌戰VAR」，這位葡萄牙教練甚至把戰火燒到了本國偶像C.朗拿度頭上，認為C.朗拿度下半場肘擊對手的動作應該被「直接紅牌罰下」，基羅斯甚至進一步表示，C.朗拿度沒有染紅是因為「他的名氣大」。

當年，18歲的C.朗拿度正是聽從了基羅斯的建議，從葡萄牙體育加盟曼聯，才開始了一代巨星成長之路。基羅斯曾對年少的C.朗拿度嗬護有加，他曾對C.朗拿度說：「有一天，你會成為足球界的米高-佐敦。」

C.朗拿度加盟曼聯的合約，就是在基羅斯位於里斯本的家中，和費格遜爵士一起簽下的。

當年，荷蘭球星雲尼斯特萊曾在訓練場上和C.朗拿度鬧翻，心直口快的荷蘭人就直接告訴C.朗拿度，想抱怨找你「契爺」（基羅斯）去。由於C.朗拿度父親已經去世，葡萄牙巨星因為那句話，至今與雲佬勢不兩立。

然而，這對親如父子的忘年交，關係是怎麼破裂的呢？

原來，2008年基羅斯成為了葡萄牙隊教練，當年已經獲得了歐冠盃冠軍的C.朗拿度，自然成了基羅斯的掌上明珠。「C.朗拿度就是超人，他對比賽的駕馭能力無人能及，「基羅斯上任時說。

但是超人也並非無所不能，當C.朗拿度連續16個月在國家隊只攻入1球，在2010年世界盃16強賽被西班牙淘汰出局後，有記者問他失敗的原因是什麼，C.朗拿度的回答就兩個單詞。

「Ask Queiroz.」

從此兩人的關係產生了裂痕，在今場比賽前，有媒體問基羅斯，伊朗怎樣才能防住C.朗拿度，基羅斯的回答雖然文雅，但並沒有直接誇讚自己昔日的愛將。

「（我們的秘訣就是）尊重對手，認準自己的優劣之處，然後對以弱勝強持浪漫主義態度，」基羅斯說。

25